# Модель автомата для приема заказов с голосовым вводом и выводом

- Проект написан на **Python 3.10.1**
- Подключенные модули прописаны в **requirements.txt**. Перед запуском стоит вызвать ***pip install -r requirements.txt*** 
- Ввод и вывод осуществляются через консольный терминал.
- В работе модели предусмотрен watchdog, срабатывающий при отсутствии входных данных в течение определённого времени.  
- Словарь для распознавания языка находится в **vocabluary.json**. 
- Основной файл программы - **dialogue.py**, вспомогательные модули, не касающиеся диалогового модуля напрямую, вынесены в **additional_modules.py**
- Примеры юнит-тестов для диалогового модуля в файле **dialogue_tests.py**. Юнит тесты в данном примере заточены под работу со словарями, которыми по заданию должны обмениваться модули. 
- Предполагается, что полная реализация модуля голосового вывода будет ссылаться на тот же самый словарь.         
- При выводе: сообщения с метками **VOICE OUTPUT** соответствуют выводу через голосовой модуль, сообщения с метками **DISPLAY** - выводу на дисплей, **SERVER SEND** - отправке на сервер.
- Следует отметить, что все сообщения с метками **VOICE** - это вопросы. 
- Для упрощения понимания при отладке и тестах я позволил к перечням блюд и числам на вывод добавить флажки с вопросами. Флажок **"or"** передаётся с перечнями блюд и чисел при вопросе **"или"**, флажок **"more"** означает вопрос **"Что-нибудь ещё?"**, а флажок **"continue"** - вопрос **"Будете ли продолжать заказ?"** при срабатывании вотчдога. Вопросы, подразумевающие ответ **"Да/Нет"** передаются с флагом **"yn"**.
- Преимущества данного решения: возможность легко расширять словарь путём добавления новых позиций и языков в соответствующий .json
- Недостатки данного решения: алгоритмическая сложность поиска слова и определения языка во входной строке составляет **O(N^6)** с учётом внутренностей библиотеки **difflib**. Впрочем, вероятность расширения словаря на неограниченное количество языков и неограниченное количество позиций небольшая, так что это не должно быть значительной проблемой на практике.